[
{"query":{"subject":"130135#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130135"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Artenbildung im tropischen Karstgebirge - Vergleichende Phylogeographie der Sierra des los Organos, Kuba"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/8/35/56"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Artenbildung im tropischen Karstgebirge - Vergleichende Phylogeographie der Sierra des los Organos, Kuba"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110052#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/10/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/2/29"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"BMBF"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110052"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"BIORES: Biodiversit\u00e4t als Ressource - Innovative Erschlie\u00dfung f\u00fcr Forschung und Wirtschaft"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/11/35/15"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"BIORES: Biodiversit\u00e4t als Ressource - Innovative Erschlie\u00dfung f\u00fcr Forschung und Wirtschaft"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130131#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Heumann, Ina, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130131"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Heumann, Ina, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Bild Wissen Gestaltung. Ein interdisziplinares Exzellenzcluster"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/41/28"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Bild Wissen Gestaltung. Ein interdisziplinares Exzellenzcluster"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110048#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/12/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Hecht, Lutz PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/11/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110048"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hecht, Lutz PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"CLIENT 3 - AMREP: Angewandte Mineralogie f\u00fcr Ressourceneffizienz - Platengruppenmetalle; Teilvorhaben 3: 3D-Charakterisierung der Erze"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/8/39/11"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"CLIENT 3 - AMREP: Angewandte Mineralogie f\u00fcr Ressourceneffizienz - Platengruppenmetalle; Teilvorhaben 3: 3D-Charakterisierung der Erze"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110037#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110037"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Citizen Science - Webplattform"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/42/18"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Citizen Science - Webplattform"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130119#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Ullrich-L\u00fcter, Esther Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130119"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Ullrich-L\u00fcter, Esther Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Das Wirbeltierauge: Forschung der Photorezeptoren des basalen deuterostomes"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/37/28"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Das Wirbeltierauge: Forschung der Photorezeptoren des basalen deuterostomes"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110011#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Kroupa, Alexander"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110011"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Lazarus, David Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Der Pal\u00e4ontologie-Knoten in GBIF-Deutschland- Datenmobilisierung, Teilprojekt 4"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/13/12/39"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Der Pal\u00e4ontologie-Knoten in GBIF-Deutschland- Datenmobilisierung, Teilprojekt 4"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110044#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Heumann, Ina, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"BMBF"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110044"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Heumann, Ina, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"DiB Dinosaurier in Berlin"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/43/5"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"DiB Dinosaurier in Berlin"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"170000#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2006/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"R\u00f6del, Mark-Oliver PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"SMFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"170000"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"R\u00f6del, Mark-Oliver PD Dr.; Sandberger-Loua, Laura"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Amphibien der Nimba-Berge"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/11/9/14/8"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Amphibien der Nimba-Berge"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130126#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, J\u00f6rg Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130126"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, J\u00f6rg Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Neu"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Biogeographie Sp\u00e4tpal\u00e4ozoischer Tetrapoden"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Neu#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/11/45/13"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Biogeographie Sp\u00e4tpal\u00e4ozoischer Tetrapoden"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130116#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130116"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Perm-Trias Grenze in den \"Baghuk-Bergen\" (Zentral Iran)"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/11/46/47"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Perm-Trias Grenze in den \"Baghuk-Bergen\" (Zentral Iran)"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130105#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130105"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Perm-Trias Grenze und die Untertrias transkaukasischer und zentraliranischer pelagischer Profile"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/11/55/13"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Perm-Trias Grenze und die Untertrias transkaukasischer und zentraliranischer pelagischer Profile"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130065#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr.; Korte, Christoph Dr. (Freie Universit\u00e4t Berlin)"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130065"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Perm-Trias Grenze und die Untertrias transkaukasischer und zentraliranischer pelagischer Profile (Teil 2)"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/8/58/11"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Die Perm-Trias Grenze und die Untertrias transkaukasischer und zentraliranischer pelagischer Profile (Teil 2)"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"120005#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mallison, Heinrich, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Land Berlin"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"120005"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mallison, Heinrich, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung \"Befreiung aus dem Knochenkeller\""}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/9/10/54/48"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung \"Befreiung aus dem Knochenkeller\""}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130095#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/10/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130095"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung / Erschlie\u00dfung von Objekten: Erschlie\u00dfung digitaler Sammlungsdaten am Museum f\u00fcr Naturkunde Berlin"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/9/10/59/32"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung / Erschlie\u00dfung von Objekten: Erschlie\u00dfung digitaler Sammlungsdaten am Museum f\u00fcr Naturkunde Berlin"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"120004#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Frommolt, Karl-Heinz, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Land Berlin"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"120004"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Frommolt, Karl-Heinz, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung Tierstimmensammlung"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/9/11/3/58"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung Tierstimmensammlung"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"120003#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Frommelt, Karl-Heinz Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Senat Berlin"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"120003"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Frommelt, Karl-Heinz Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung sowie Bereitstellung der Tierstimmensammlung von Erwin Tretzel"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/9/11/7/11"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Digitalisierung sowie Bereitstellung der Tierstimmensammlung von Erwin Tretzel"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130140#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/10/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder, PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/9/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130140"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder, PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Dynamisch adaptierbare Anwendungen zur Fledermausortung mittels eingebetteter kommunizierender Sensorsysteme"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/9/11/8/54"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Dynamisch adaptierbare Anwendungen zur Fledermausortung mittels eingebetteter kommunizierender Sensorsysteme"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160033#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2019/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160033"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"ECOPOTENTIAL"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/12/55/21"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"ECOPOTENTIAL"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160019#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/12/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160019"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hoffmann, Anke Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"EU BON: Aufbau eines Europ\u00e4ischen Netzwerkes f\u00fcr Biodiversit\u00e4tsinformation"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/38/54"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"EU BON: Aufbau eines Europ\u00e4ischen Netzwerkes f\u00fcr Biodiversit\u00e4tsinformation"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130129#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Prieto-Marquez, Albert PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130129"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Prieto-Marquez, Albert PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Entstehung und Evolution der nicht-hadrosauriden ornithopoden Dinosaurier"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/9/11/37"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Entstehung und Evolution der nicht-hadrosauriden ornithopoden Dinosaurier"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130097#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/7/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, Nadia"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130097"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, Nadia"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Entwicklungsursprung der Landwirbeltiere und Verwandtschaftsverh\u00e4ltnisse zwischen basalen Tetrapoden und Amphibien"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/8/11/33/55"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Entwicklungsursprung der Landwirbeltiere und Verwandtschaftsverh\u00e4ltnisse zwischen basalen Tetrapoden und Amphibien"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130094#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Frommelt, Karl-Heinz Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/2/28"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130094"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Frommelt, Karl-Heinz Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Erschlie\u00dfung und Digitalisierung objektbezogener wissenschaftlicher Sammlungen"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/10/11/53/19"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Erschlie\u00dfung und Digitalisierung objektbezogener wissenschaftlicher Sammlungen"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160022#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2009/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Hagedorn, Gregor"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160022"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Hoffmann, Jana Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Europeana Creative"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/9/17/0"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Europeana Creative"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130085#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130085"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Korn, Dieter Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Evolutionsraten und Evolutionstrends von Ammoniten aus dem Karbon und dem Perm"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/10/12/8/16"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Evolutionsraten und Evolutionstrends von Ammoniten aus dem Karbon und dem Perm"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130120#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Ohl, Michael PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130120"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Ohl, Michael PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"eScience- konforme Standards f\u00fcr die Morphologie"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/9/25/36"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"eScience- konforme Standards f\u00fcr die Morphologie"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150015#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/1/17"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr; Vogel, Johannes, Prof., PhD"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/7/6"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Kulturstiftung des Bundes"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150015"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Fellowship internationales Museum: Forschungsmuseum im Kontext"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/47/22"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Fellowship internationales Museum: Forschungsmuseum im Kontext"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"140018#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/7/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Faber, Astrid"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesverbandes Museumsp\u00e4dagogik e.V. im Rahmen des F\u00f6rderprogramms \u201eKultur macht stark. B\u00fcndnisse f\u00fcr Bildung\u201c des Bundesministeriums f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"140018"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Faber, Astrid"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Forscher-Box: Zusammenarbeit mit Kinderg\u00e4rten und Schulen in Berlin Wedding"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/49/24"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Forscher-Box: Zusammenarbeit mit Kinderg\u00e4rten und Schulen in Berlin Wedding"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"140021#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Faber, Astrid"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesverband Museumsp\u00e4d."}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"140021"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Faber, Astrid"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Forscherbox-Kinder gestalten IHR Museum"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/49/51"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Forscherbox-Kinder gestalten IHR Museum"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"140016#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/7/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Leibnitz-Gemeinschaft (SAW)"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"140016"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Forschungsnetzwerk GENART \u2013 Funktionelle GENomik biologischer ARTbildung"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/10/12/29/39"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Forschungsnetzwerk GENART \u2013 Funktionelle GENomik biologischer ARTbildung"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130104#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Fahlke, Julia Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130104"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Fahlke, Julia Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Funktionssch\u00e4delmorphologie von Ur- und Bartenwalen sowie der m\u00f6gliche Verlust der Hirnsymmetrie im Zusammenhang mit der Entwicklung des Niederfrequenz-H\u00f6rverm\u00f6gens von Bartenwalen."}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/9/42/27"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Funktionssch\u00e4delmorphologie von Ur- und Bartenwalen sowie der m\u00f6gliche Verlust der Hirnsymmetrie im Zusammenhang mit der Entwicklung des Niederfrequenz-H\u00f6rverm\u00f6gens von Bartenwalen."}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130138#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor , Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130138"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"GFBio Phase II, LIS F\u00f6rderprogramm Informationsinfrastrukturen f\u00fcr Forschungsdaten"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/9/46/48"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"GFBio Phase II, LIS F\u00f6rderprogramm Informationsinfrastrukturen f\u00fcr Forschungsdaten"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130112#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Hagedorn, Gregor, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130112"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor Dr.; Hoffmann, Jana Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"GFBio: Deutsche Vereinigung zur Kuration von Biodaten"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/6/12/18/2"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"GFBio: Deutsche Vereinigung zur Kuration von Biodaten"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110047#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr.; Timpte, Malte"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110047"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Timte, Malte"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Impulse des \u00dcbereinkommens \u00fcber die biologische Vielfalt f\u00fcr nationale Aktivit\u00e4ten zum Biodiversit\u00e4tsschutz: Eine Wirkungskettenanalyse"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/51/51"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Impulse des \u00dcbereinkommens \u00fcber die biologische Vielfalt f\u00fcr nationale Aktivit\u00e4ten zum Biodiversit\u00e4tsschutz: Eine Wirkungskettenanalyse"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130098#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/10/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130098"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Individuelle Muster der Habitatnutzung am Beispiel der Fledermaus"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/10/13/12/59"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Individuelle Muster der Habitatnutzung am Beispiel der Fledermaus"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130069#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2011/2/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Aberhan, Martin PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130069"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Aberhan, Martin PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Intrinsische und extrinsische Kontrolle der Evolutionsraten von Muscheln aus der Trias bis zum Pal\u00e4ogen"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/8/10/54/44"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Intrinsische und extrinsische Kontrolle der Evolutionsraten von Muscheln aus der Trias bis zum Pal\u00e4ogen"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"140022#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"UBA"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"140022"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Konzeptstudie zur Anwendbarkeit von CS"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/52/26"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Konzeptstudie zur Anwendbarkeit von CS"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160016#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Hagedorn, Gregor Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160016"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Koordination und Politikentwicklung in Vorbereitung f\u00fcr ein offenes europ\u00e4isches Biodiversit\u00e4ts-Wissensmanagementsystem im Hinblick auf Akquise, Kuratierung, Synthese, Zusammenarbeit und Verbreitung (proiBiosphere)"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"},{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/12/57/1"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Koordination und Politikentwicklung in Vorbereitung f\u00fcr ein offenes europ\u00e4isches Biodiversit\u00e4ts-Wissensmanagementsystem im Hinblick auf Akquise, Kuratierung, Synthese, Zusammenarbeit und Verbreitung (proiBiosphere)"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150019#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/15"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Hermannst\u00e4dter, Anita"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Kulturstiftung des Bundes"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150019"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hermannst\u00e4dter, Anita"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Kunst/ Natur: K\u00fcnstlerische Interventionen im Museum f\u00fcr Naturkunde Berlin"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/53/6"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Kunst/ Natur: K\u00fcnstlerische Interventionen im Museum f\u00fcr Naturkunde Berlin"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130066#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/12/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130066"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Morphologie und Evolution der Lichtsinnesorgane bei Brachiopoden"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/13/4/13"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Morphologie und Evolution der Lichtsinnesorgane bei Brachiopoden"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130122#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130122"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"*  Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Morphologie und Evolution der Lichtsinnesorgane bei Brachiopoden - Weiterf\u00fchrung"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"},{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/13/20/7"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Morphologie und Evolution der Lichtsinnesorgane bei Brachiopoden - Weiterf\u00fchrung"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160032#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Lazarus, David Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/5/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160032"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Lazarus, David Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"NSB Update der Taxonomie und Statigraphie (Subproject EU-Earthtime)"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/10/13/30/31"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"NSB Update der Taxonomie und Statigraphie (Subproject EU-Earthtime)"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110026#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.;  Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110026"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"NeFo: Deutsches Netzwerk-Forum f\u00fcr Biodiversit\u00e4tsforschung, Folgeprogramm"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/47/1"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"NeFo: Deutsches Netzwerk-Forum f\u00fcr Biodiversit\u00e4tsforschung, Folgeprogramm"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110051#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Patzschke, Eva"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"BMBF"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110051"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Patzschke, Eva"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Neue Ans\u00e4tze der Verwertung und Wissenskommunikation f\u00fcr Forschungsmuseen - Teilprojekt \"Natur\""}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/54/17"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Neue Ans\u00e4tze der Verwertung und Wissenskommunikation f\u00fcr Forschungsmuseen - Teilprojekt \"Natur\""}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130111#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Reimold, Wolf Uwe Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/10/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130111"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Reimold, Wolf Uwe Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Niedrig-Druck Sto\u00dfwellenprozesse in Mikroma\u00dfstab Sandstein - Weiterf\u00fchrung von Teilprojekt 7 der Forschergruppe \"Experimental Impact Cratering\" des MEMIN I Programms"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/8/10/51/8"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Niedrig-Druck Sto\u00dfwellenprozesse in Mikroma\u00dfstab Sandstein - Weiterf\u00fchrung von Teilprojekt 7 der Forschergruppe \"Experimental Impact Cratering\" des MEMIN I Programms"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130081#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2011/7/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Reimold, Wolf Uwe Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130081"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Reimold, Wolf Uwe Prof. Dr.; Schmitt, Ralf Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Niedriggradwellenmetamorphose in por\u00f6sen und wasserhaltigen Sedimenten"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/11/49/30"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Niedriggradwellenmetamorphose in por\u00f6sen und wasserhaltigen Sedimenten"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130133#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"M\u00fcller, Johannes Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130133"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"M\u00fcller, Johannes Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Phylogenetische Rekonstruktion der thermalen Nischen von Palaerkischen Eidechsen der Familie Lacertidae"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/11/51/35"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Phylogenetische Rekonstruktion der thermalen Nischen von Palaerkischen Eidechsen der Familie Lacertidae"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150008#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, J\u00f6rg Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Sofja Kovalevskaja Award of the Alexander v. Humboldt Foundation"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150008"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, J\u00f6rg Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Phylogenie und Diversit\u00e4t der Synapsiden zwischen Pal\u00e4ozoikum und Mesozoikum"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/11/58/27"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Phylogenie und Diversit\u00e4t der Synapsiden zwischen Pal\u00e4ozoikum und Mesozoikum"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130128#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Ohl, Michael PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130128"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Ohl, Michael PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Phylogenie und Evolution aculeaten Hymenopteren"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/12/2/31"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Phylogenie und Evolution aculeaten Hymenopteren"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110034#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.;  Von Rintelen, Kristina Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/10/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110034"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Von Rintelen, Kristina Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Pilotstudie f\u00fcr ein standartisiertes Erfassungs-, Dokumentations- und Screening-System (EDS-System) der Biodiversit\u00e4t in Indonesien zur Gewinnung neuer Wirkstoffe f\u00fcr die Arzneimittelforschung\""}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/12/8/6"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Pilotstudie f\u00fcr ein standartisiertes Erfassungs-, Dokumentations- und Screening-System (EDS-System) der Biodiversit\u00e4t in Indonesien zur Gewinnung neuer Wirkstoffe f\u00fcr die Arzneimittelforschung\""}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130127#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/2/16"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Fernandes, Dr. Vera Assis Ph.D."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/2/15"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130127"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Fernandes, Dr. Vera Assis Ph.D."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Planetare Entwicklung - Eine Studie zur thermischen Entwicklung des Mondes"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/12/10/1"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Planetare Entwicklung - Eine Studie zur thermischen Entwicklung des Mondes"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150028#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/6/15"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Faber, Astrid"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"F.C. Flick Stiftung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150028"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Faber, Astrid"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Projekttage und Ferienangebote f\u00fcr Sch\u00fcler_innen und Familien mit Fl\u00fcchtlingsstatus: \"Naturentdecker - Erforschung der Berliner Stadtnatur im Museum f\u00fcr Naturkunde in Berlin\""}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/55/8"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Projekttage und Ferienangebote f\u00fcr Sch\u00fcler innen und Familien mit Fl\u00fcchtlingsstatus: \"Naturentdecker - Erforschung der Berliner Stadtnatur im Museum f\u00fcr Naturkunde in Berlin\""}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110036#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Neuhaus, Birger Dr.; L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110036"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Neuhaus, Birger Dr.; L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"SO233 WALVIS II: Zeitliche und geochemische Entwicklung des Walvisr\u00fcckens im S\u00fcdatlantik"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/37/44"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"SO233 WALVIS II: Zeitliche und geochemische Entwicklung des Walvisr\u00fcckens im S\u00fcdatlantik"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130077#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2011/6/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Niessen, Frank Dr.; Oberh\u00e4nsli, Hedi Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130077"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Oberh\u00e4nsli, Hedi Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Sammlung und Pr\u00fcfung von geophysischen Daten vom dem See Issyk-Kul, Kirgistan"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/12/31/9"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Sammlung und Pr\u00fcfung von geophysischen Daten vom dem See Issyk-Kul, Kirgistan"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110045#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"BMBU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110045"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Stadtnatur entdecken"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/12/34/20"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Stadtnatur entdecken"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160021#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160021"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"L\u00fcter, Carsten Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Synthese systematischer Ressourcen (SYNTHESYS) Teil 3"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/12/28/45"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Synthese systematischer Ressourcen (SYNTHESYS) Teil 3"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150020#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Nadim, Tahani Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Kulturstiftung des Bundes"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150020"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Nadim, Tahani Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Tote Wespen fliegen l\u00e4nger"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/55/50"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Tote Wespen fliegen l\u00e4nger"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130084#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/6/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mey, Wolfram Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130084"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mey, Wolfram Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Untersuchungen zur Biodiversit\u00e4t und biogeographischen Bedeutung des Sneeubergs in S\u00fcdafrika am Beispiel der Lepidoptera und Trichoptera Fauna (Insecta)"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/8/10/56/31"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Untersuchungen zur Biodiversit\u00e4t und biogeographischen Bedeutung des Sneeubergs in S\u00fcdafrika am Beispiel der Lepidoptera und Trichoptera Fauna (Insecta)"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130108#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, Nadia"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130108"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Fr\u00f6bisch, Nadia"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Ursprung und Evolutionsgeschichte moderner Amphibien - Fossilien, Morphologie und Entwicklung"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/12/40/21"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Ursprung und Evolutionsgeschichte moderner Amphibien - Fossilien, Morphologie und Entwicklung"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110038#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110038"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Vohland, Katrin Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Verbundprojekt NeFo3: Unterst\u00fctzung der Biodiversit\u00e4tsforschung in Deutschland und ihre Einbindung in Wissenschafts-Politik-Prozesse, insbesondere in die Implementierung des IPBES-Arbeitsprogramms- Teil 2 -MfN Berlin"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/9/3/11"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Verbundprojekt NeFo3: Unterst\u00fctzung der Biodiversit\u00e4tsforschung in Deutschland und ihre Einbindung in Wissenschafts-Politik-Prozesse, insbesondere in die Implementierung des IPBES-Arbeitsprogramms- Teil 2 -MfN Berlin"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110033#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/10/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Patzschke, Eva"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110033"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Abele, Andreas"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Wiki-Ansatz f\u00fcr kollaboratives Arbeiten im Forschungsmuseum"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/9/3/39"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Wiki-Ansatz f\u00fcr kollaboratives Arbeiten im Forschungsmuseum"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110030#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/6/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Heumann, Ina Dr.; Hermannst\u00e4dter, Anita"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110030"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Heumann, Ina Dr.; Hermannst\u00e4dter, Anita"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Wissensdinge. Objektbiografien von dem Museum f\u00fcr Naturkunde"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/9/5/8"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Wissensdinge. Objektbiografien von dem Museum f\u00fcr Naturkunde"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130137#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Werneburg,  Ingmar Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG Aufbau Int. Koop."}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130137"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Werneburg,  Ingmar Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"Zur phylogenetischen Bedeutung der Embryogenese und Skelettentwicklung bei echten Eidechsen (Lacertidae)"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/11/34"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"Zur phylogenetischen Bedeutung der Embryogenese und Skelettentwicklung bei echten Eidechsen (Lacertidae)"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"140013#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Struck, Ulrich PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Leibnitz-Gemeinschaft (SAW)"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"140013"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Struck, Ulrich PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Abbaubarkeit der Arktik, terrigener Kohlenstoff im Meer]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/12/52/14"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Abbaubarkeit der Arktik, terrigener Kohlenstoff im Meer]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150025#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"R\u00f6del,\u00a0Mark-Oliver PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/2/29"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"AvH Fellow"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150025"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"R\u00f6del,\u00a0Mark-Oliver PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Adum, Gilbert Baase]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/14/25"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Adum, Gilbert Baase]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150027#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Schwarz"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"AvH Fellow"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150027"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Keine Antragstellung oder Projektleitung angegeben"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Diez Diaz, Veronica]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/2/10/15/33"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Diez Diaz, Veronica]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110050#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/2/23"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DAAD"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110050"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Emir P\u00e9rez Berm\u00fadez, Kuba]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/17/59"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Emir P\u00e9rez Berm\u00fadez, Kuba]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150026#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Bibi, Faysal PhD"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"AvH Fellow"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150026"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Bibi, Faysal PhD"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Lopez Cantalapiedra, Juan]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/18/29"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: Lopez Cantalapiedra, Juan]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"150023#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"AvH Fellow"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"150023"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: van Bocxlaer, Bert]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/19/2"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Austausch: van Bocxlaer, Bert]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110043#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/8/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110043"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Bildung eines Biodiversit\u00e4tsforschungskonsortiums durch phillipinische und deutsche Wissenschaftler, um durch Verbesserung der wissenschaftlichen Kompetenz und Infrastruktur von philippinischen Forschungsinstituten die kooperative Mitarbeit an globalen wissenschaftlichen Fragestellung zu erm\u00f6glichen]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/20/52"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Bildung eines Biodiversit\u00e4tsforschungskonsortiums durch phillipinische und deutsche Wissenschaftler, um durch Verbesserung der wissenschaftlichen Kompetenz und Infrastruktur von philippinischen Forschungsinstituten die kooperative Mitarbeit an globalen "}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130068#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2011/2/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"M\u00fcller, Johannes Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130068"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"M\u00fcller, Johannes Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Biotische und abiotische Faktoren, die die Diversifiktation von Caenophidia f\u00f6rdern]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/12/58/14"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Biotische und abiotische Faktoren, die die Diversifiktation von Caenophidia f\u00f6rdern]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130039#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2009/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Schwarz, Daniela"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130039"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Schwarz, Daniela"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die Entwicklung der Beckentypen von basalen Dinosauriern]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/10/8/36"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die Entwicklung der Beckentypen von basalen Dinosauriern]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"190006#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Koch"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"IITA"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"190006"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Keine Antragstellung oder Projektleitung angegeben\n* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die Symphyta (Hymenoptera) der afrotropischen Region]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/13/20/31"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die Symphyta (Hymenoptera) der afrotropischen Region]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"140019#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Leibnitz-Gemeinschaft (SAW)"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"140019"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die Treiber der S\u00e4ugetier-Evolution]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/4/13/22/7"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die Treiber der S\u00e4ugetier-Evolution]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130092#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130092"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die genetische Basis eines morphologischen Schl\u00fcsselmerkmals: radula Gene und die adaptive Radiation der S\u00fc\u00dfwasserschnecke Tylomelania]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/10/11/57"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die genetische Basis eines morphologischen Schl\u00fcsselmerkmals: radula Gene und die adaptive Radiation der S\u00fc\u00dfwasserschnecke Tylomelania]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130102#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/2/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Hampe, Oliver PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/4/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130102"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hampe, Oliver PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die innere Anatomie von mysticete periotica sowie die Evolution und Entwicklung des Niedrigfrequenz-H\u00f6rverm\u00f6gens von Bartenwalen]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/22/53"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Die innere Anatomie von mysticete periotica sowie die Evolution und Entwicklung des Niedrigfrequenz-H\u00f6rverm\u00f6gens von Bartenwalen]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130121#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Vogel, Johannes Prof. Dr.; G\u00fcntsch, Anton"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130121"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hagedorn, Gregor Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Eine Community-Plattform f\u00fcr die Entwicklung und Dokumentation des ABCD-Standards f\u00fcr naturkundliche Sammlungsdaten]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/16/13/25/39"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Eine Community-Plattform f\u00fcr die Entwicklung und Dokumentation des ABCD-Standards f\u00fcr naturkundliche Sammlungsdaten]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"120002#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/2/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Quaisser, Christiane Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Senat Berlin - kulturelle Angelegenheiten"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"120002"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Quaisser, Christiane Dr., Kroupa, Alexander"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[EoS/Anime: Verwertung umfangreicher Sammlungen]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/39/32"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[EoS/Anime: Verwertung umfangreicher Sammlungen]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160015#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/6/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Quaisser, Christiane Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/5/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160015"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Quaisser, Christiane Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Erweiterung der F\u00e4higkeiten, Erfahrungen und Kompetenzen von Sammlungsmanagement (Daubenton DE)]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/10/12/13"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Erweiterung der F\u00e4higkeiten, Erfahrungen und Kompetenzen von Sammlungsmanagement (Daubenton DE)]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110053#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Mohr, Barbara, PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DAAD"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110053"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mohr, Barbara, PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Evolution von terrestrischen Umgebungen im Mesozoikum]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/9/26/56"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Evolution von terrestrischen Umgebungen im Mesozoikum]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130103#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"M\u00fcller, Johannes Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130103"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"M\u00fcller, Johannes Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Evolution, Biogeographie und Fossilgeschichte der Amphisbaenia (Reptilia, Squamata)]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/10/14/54"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Evolution, Biogeographie und Fossilgeschichte der Amphisbaenia (Reptilia, Squamata)]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130113#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Hecht, Lutz PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/10/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130113"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hecht, Lutz PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Fach\u00fcbergreifendes experimentelles und Modellierungs-Auswirkungen-Forschungsnetzwerk (MEMIN). Teilprojekt II: Projektil-Target-Wechselwirkung, Schmelzen und Verdampfen sowohl in hypergeschwindigkeits Experimenten als auch durch nat\u00fcrliche Impakte]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/10/15/15"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Fach\u00fcbergreifendes experimentelles und Modellierungs-Auswirkungen-Forschungsnetzwerk (MEMIN). Teilprojekt II: Projektil-Target-Wechselwirkung, Schmelzen und Verdampfen sowohl in hypergeschwindigkeits Experimenten als auch durch nat\u00fcrliche Impakte]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130132#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Kilbourne, Brandon Dr.  Ph.D."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/2/28"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130132"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Kilbourne, Brandon Dr.  Ph.D."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Fortbewegung in neue Nischen: Extremit\u00e4ten, \u00d6kologie und Evolution von Marder-S\u00e4ugetieren]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/11/17/9"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Fortbewegung in neue Nischen: Extremit\u00e4ten, \u00d6kologie und Evolution von Marder-S\u00e4ugetieren]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130072#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2011/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Struck, Ulrich PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130072"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Struck, Ulrich PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Globale Trends der N\u00e4hrstoffdynamik im Edicaran/ Kambrium offengelegt durch Stickstoffisotopensignaturen]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/9/17/29"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Globale Trends der N\u00e4hrstoffdynamik im Edicaran/ Kambrium offengelegt durch Stickstoffisotopensignaturen]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110046#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"BMBF"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110046"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[INDOBIOSYS: Indonesisches Biodiversit\u00e4tsentdeckungs- und Informationssystem]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/45/36"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[INDOBIOSYS: Indonesisches Biodiversit\u00e4tsentdeckungs- und Informationssystem]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130099#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Glaubrecht, Nora Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130099"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Glaubrecht, Nora Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Identifizierung und Beschreibung von proteinkodierenden Genen,welche die Entstehung der Kalk\u00f6hren in Polychaeten Spirorbis Spirorbis lenken]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/9/30/41"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Identifizierung und Beschreibung von proteinkodierenden Genen,welche die Entstehung der Kalk\u00f6hren in Polychaeten Spirorbis Spirorbis lenken]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130139#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Renaudie, Johan, Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130139"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Renaudie, Johan, Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Kieselalgen, Radiolaren und die k\u00e4nozoischen Silizium- und Kohlenstoffzyklen]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/9/44/52"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Kieselalgen, Radiolaren und die k\u00e4nozoischen Silizium- und Kohlenstoffzyklen]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130109#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Reimold, Wolf Uwe Prof. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130109"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Reimold, Wolf Uwe Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[K\u00fcgelchen-Schichten in der 2011 ICDP-Bohrung im Barberton Bergland: Aufzeichnungen der fr\u00fchen Auswirkungen auf die Erde]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/13/31/42"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[K\u00fcgelchen-Schichten in der 2011 ICDP-Bohrung im Barberton Bergland: Aufzeichnungen der fr\u00fchen Auswirkungen auf die Erde]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130110#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"W\u00fcnnemann, Kai Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/10/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130110"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"W\u00fcnnemann, Kai Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[MEMIN II: Nummerische Simulation des Impaktvoganges]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/38/36"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[MEMIN II: Nummerische Simulation des Impaktvoganges]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130114#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/8/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"W\u00fcnnemann, Kai Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/10/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130114"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"W\u00fcnnemann, Kai Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[MEMIN II: Struktur und Formation von Strahlenkegeln in experimentellen und nat\u00fcrlichen Impakt-Kratern]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/1/5/8/38/45"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[MEMIN II: Struktur und Formation von Strahlenkegeln in experimentellen und nat\u00fcrlichen Impakt-Kratern]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130091#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Pl\u00f6tner, J\u00f6rg Dr.; Poustka, Albert J. Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130091"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Pl\u00f6tner, J\u00f6rg Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Mitonukleare Synergieeffekte   europ\u00e4ischer Wasserfr\u00f6sche]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/9/59/44"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Mitonukleare Synergieeffekte   europ\u00e4ischer Wasserfr\u00f6sche]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110049#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Wuennemann, Kai Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2016/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DAAD"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110049"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"* Projektzusammenfassung fehlt"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Wuennemann, Kai Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"\u00dcberarbeiten"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Modellierung von Impaktkrater-Formationen auf den Erdk\u00f6rper]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"\u00dcberarbeiten#14#"},{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/14/13/18/20"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Modellierung von Impaktkrater-Formationen auf den Erdk\u00f6rper]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130134#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/5/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Bickelmann, Constanze Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2018/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"DFG"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130134"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Bickelmann, Constanze Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Molekulare Extremit\u00e4tenentwicklung in basalen Aquamate Hemidactylus]"}]},{"property":"_ERRP","dataitem":[{"type":9,"item":"Abteilung_MfN#102#"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/1/13/34/17"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Molekulare Extremit\u00e4tenentwicklung in basalen Aquamate Hemidactylus]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130117#0#","data":[{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Coiffard, Clement"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130117"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Coiffard, Clement"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Phylogenetische und Pal\u00e4o\u00f6kologische Untersuchung von Einkeimbl\u00e4ttrigen Bl\u00fctenpflanzen aus der Kreide aus Nord Gondwana (Brasilien und \u00c4gypten).]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/4/55"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Phylogenetische und Pal\u00e4o\u00f6kologische Untersuchung von Einkeimbl\u00e4ttrigen Bl\u00fctenpflanzen aus der Kreide aus Nord Gondwana (Brasilien und \u00c4gypten).]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130093#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/4/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Ohl, Michael PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/7/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130093"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Ohl, Michael PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Phylogenie und Evolution der Grabwespe auf der Grundlage molekularer und morphologischer Daten, mit besonderem Bezug zu ihrer Verwandtschaft zu Bienen]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/8/48"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Phylogenie und Evolution der Grabwespe auf der Grundlage molekularer und morphologischer Daten, mit besonderem Bezug zu ihrer Verwandtschaft zu Bienen]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130064#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2010/11/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Schwarz-Wings, Daniela"}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130064"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Schwarz-Wings, Daniela"}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Sauropode CAEL Kinetik/ Dynamik und Muskel-Skelett-Modellierung kombiniert um funktionelle Unterschiede zu S\u00e4ugetieren zu quantifizieren]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/18/23"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Sauropode CAEL Kinetik/ Dynamik und Muskel-Skelett-Modellierung kombiniert um funktionelle Unterschiede zu S\u00e4ugetieren zu quantifizieren]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130086#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2012/2/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/3/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130086"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"von Rintelen, Thomas Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Test biologischer Hypothesen in Wallace unter der Verwendung von S\u00fc\u00dfwasser-Muscheln]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/8/11/48/45"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Test biologischer Hypothesen in Wallace unter der Verwendung von S\u00fc\u00dfwasser-Muscheln]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160030#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 2"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2013/10/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Quaisser, Christiane Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/9/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160030"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Quaisser, Christiane Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Test eines europ\u00e4ischen Kompetenz-Rahmens f\u00fcr VET im Sammlungsmanagement]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/38/9"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Test eines europ\u00e4ischen Kompetenz-Rahmens f\u00fcr VET im Sammlungsmanagement]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"130130#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 1"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/12/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"Kammerer, Christian Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2017/12/31"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Deutsche Forschungsgemeinschaft"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"130130"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Kammerer, Christian Dr.; Fr\u00f6bisch, J\u00f6rg Prof. Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Trias-\u00dcbergang: Analyse des Nischenaustauschs zwischen den wichtigsten fossilen Wirbeltieren]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/40/26"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Trias-\u00dcbergang: Analyse des Nischenaustauschs zwischen den wichtigsten fossilen Wirbeltieren]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"110040#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/1/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Mayer, Frieder, PD Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/6/30"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"110040"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Mayer, Frieder, PD Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[Vorarbeiten zu einem Vorschlag f\u00fcr ein Kompetenzzentrum f\u00fcr integrative Biodiversit\u00e4tsforschung, Umwelt und Gesundheit (BIOCAM) in Peru]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/12/22/12/11/41"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[Vorarbeiten zu einem Vorschlag f\u00fcr ein Kompetenzzentrum f\u00fcr integrative Biodiversit\u00e4tsforschung, Umwelt und Gesundheit (BIOCAM) in Peru]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}},
{"query":{"subject":"160012#0#","data":[{"property":"Abteilung_MfN","dataitem":[{"type":2,"item":"FB 3"}]},{"property":"Anfang","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2011/3/1"}]},{"property":"Antragsteller","dataitem":[{"type":2,"item":"H\u00e4user, Christoph Dr.; Hoffmann, Jana Dr."}]},{"property":"Ende","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2014/2/28"}]},{"property":"Geldgeber","dataitem":[{"type":2,"item":"EU"}]},{"property":"Interne_Projektnummer","dataitem":[{"type":2,"item":"160012"}]},{"property":"Message","dataitem":[{"type":2,"item":"{{{Message}}}"}]},{"property":"Projektleiter","dataitem":[{"type":2,"item":"Hoffmann, Jana Dr."}]},{"property":"Status","dataitem":[{"type":2,"item":"Bereit"}]},{"property":"Titel","dataitem":[{"type":2,"item":"[\u00d6ffnung des naturhistorischen Erbes f\u00fcr Europeana (OpenUP!)]"}]},{"property":"_INST","dataitem":[{"type":9,"item":"Forschungsprojekt#14#"}]},{"property":"_MDAT","dataitem":[{"type":6,"item":"1/2015/11/17/10/44/48"}]},{"property":"_SKEY","dataitem":[{"type":2,"item":"[\u00d6ffnung des naturhistorischen Erbes f\u00fcr Europeana (OpenUP!)]"}]}],"serializer":"SMW\\Serializers\\SemanticDataSerializer","version":0.1}}
]